被控刑毀膠鏈 路政署測量主任獲判無罪 官：警未警誡問話不恰當

路政署高級測量主任被指去年聖誕節，在旺角徒手扯斷交通安全島上、兩欄杆之間的膠鏈。他否認一項刑事損壞罪受審，即日在西九龍裁判法院被裁定罪名不成立。裁判官指作供的拘捕警員證供有不理想的地方，不能完全接納其供詞，又指出警員未有警誡便查問被告，做法不恰當。

拘捕警指被吿曾罵警「你哋有冇良心？」

拘捕警員 23385 馬玉峰（譯音）供稱，案發時他正乘坐警車，坐在最右排，駛經塘尾道安全島時，聽到有人大叫，他望向窗外，見到被告與 5 至 6 人在安全島上。他鎖定被告，當時車速緩慢，遂留意到被告雙手捉住膠鏈，兩邊發力扯斷。他通知其他警員，警車及後調頭，馬與其他警員下車截停被告，要求被告出示身分證，但被告不合作並呼罵警員，更質問警員「你哋有冇良心？」被告及後表示「至不過係一條膠鏈啫，爛咗仲行快少少」。

路政署高級測量主任涉去年聖誕節刑事損壞 罪名不成立

淨係程序錯都唔少人甩到罪

真係有公務員係黃

要睇係咩法官

珍, 紅官就好難咁易甩到身

紅官：未警誡問下屬小事，決定接納證供
被告身為公職人員卻犯下卻破壞政府財物實屬可恥